何以戰？ (長文)

tldr: 運動如果唔向重組警隊同真普選方向發展，我哋只會停係日日同警察開片，死路一條。文宣應落力係呢兩點，強調真普選先可以解決警隊問題，而且中共就係冇比香港人真普選。

<曹劌論戰>開首，曹劌問魯莊公憑乜同齊國打，憑乜人民要支持開戰。莊公最後答憑佢平時對人民處事公正。

由六月至林鄭宣佈動議撤回，反對送中法一直成為運動的正當性，然而警暴成為焦點係令運動進入樽頸原因。大家太過集中放大警暴，雖然可以感召街坊，不過失去前進動力，因為目標唔明確。

其實民記9月8號民調結果好重要，指出當前大家覺得獨立調查已經唔夠，多數人要求解散警隊。既然民意咁清晰，點解唔討論5大訢求中應否用重組警隊取代獨立調查？

黃背心失敗原因其中包括訴求升級唔到、過份集中警暴，以致運動失去動力。集中警暴就會走入運動以同警察對打局面。你以為我哋可以打贏警隊？人地可以出實彈，we no gun，憑乜打？

義士唔係condom,但係打贏警隊除咗報到仇之外冇其他益處。梁天琦都講：懇請不要被仇恨支配自己。警隊一日唔重組，香港一日都會有警隊濫暴、執法不公出現。所以，我認為重組警隊要成為訴求之一。至於5大訴求定6大，可以開放討論。

進一步講，連登上大家都明白有真普選先可以完全、正確地落實所有訴求。可惜連登外未必好多人明呢個關係，而文宣一直都冇好好解釋呢樣野。

大家要記得，2014年爭取真普選人數少過現時參與運動人數，好多街坊都係出於對警暴不滿而走出嚟，佢哋未必明真普選有幾相關。就快到928,如果明白呢個關係嘅人唔夠多，928肯定唔會多人。所以呢幾日文宣應該要好好教育大眾真普選同解決警暴有關。

何以戰？憑我哋追求民主、自由，對抗極權，而唔係憑我哋對警暴義憤，留於情緒宣洩。

運動如果唔向重組警隊同真普選方向發展，我哋只會停係日日同警察開片，死路一條。

至於929同101,本地文宣上都要拉埋真普選一齊講，提醒大家問題根源係中共。

最後，香港獨立，我都想，問題太多人心態上未ready，突破唔到心理關口。有post討論提倡港獨會唔會失去國際支持，呢樣唔係呢個post想涉及嘅題目。

祈求民主與自由 萬世都不朽
我願榮光歸香港

升級升級升級

up

推

push

Push

點解唔討論5大訢求中應否用重組警隊取代獨立調查？

一早要。

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動

連儂牆超進化！——中共70週年大事回顧！

【十月行動討論】抵制十一，歡慶雙十，全民贈慶！

核彈！中共極懼怕網絡信息安全在國慶節前出事！兄弟們即刻行動香港可獲勝！

聯署要求德國政府與中華民國(台灣)建立全面的外交關係

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

個個掛住做神探

[長文，本地&國際文宣，集結全世界反共] 點解我地要有反共嘅心態？

新冷戰之中嘅西柏林，亡共必港嘅反共前線

希望睇到嘅文宣可以出啲雙普選嘅靚靚文宣圖 到底雙普選對跟住落黎嘅運動有幾重要 傳送門
[超緊要] 明報講出咗運動延續落去嘅關鍵

[警世]贏落去嘅唯一方法，唔好步黃背心後塵

題外話 你認為我地應該主力爭取重啟政改 propose 一個時間表 等到佢話重啟啦再同佢com 方案 定 我地propose 埋個方案呢？

2014年雨傘瓦解嘅其中一樣野就係對方案無共識

之前唔係有人掛咗banner上山？

當中共表示「真普選=港獨」嗰陣
你應該要知道 五大訴求係無可能回應

香港人係時候另組政府 重奪應有權力

香港獨立 脫離中共 方是正途

推呀

好似係
上星期？

當然係我地propose 埋個方案

#929GlobalAntiTotalitarianism
#929GlobalMarch

呢條路，每人都有一個任務之-「蛇齋餅粽」。

法案通過之後，和理非請埋黎對號入座。

明顯係要反習共箝制，落實一國兩制雙普選，都係想呢樣嘢，你不仁我不義，你直接搞香港，冇可能期望香港唔直接搞返你，係習粹搞香港先，後果自負！

用 nazi 類比就低估咗 習粹 嘅邪惡
naXi 某程度上令人聯想到 nazi 但係始終冇包含到其詞，點到即止

一定要去 nazi 化
用 Anti-ChinaXi

用 反習粹中國

習治下 嘅共產黨有問題，等 共產黨內部反習

凸出個習

等共狗割習

請過來幫推

我哋用nazi類比嘅同時，我哋一定要有我哋自己嘅新詞，而新詞用唔上原詞嘅exact wording，只係用近似，令人聯想得到，而本身呢個近似詞係又有另一更有代表性嘅意思

最新文宣用詞
[共狗割習] Anti-ChinaXi 反習粹

方便大家抄hash tag

一齊用啦
世上本來係冇路，行嘅人多咗，路就自然出現

721 811 831 新屋嶺

quote嘢打多兩隻打先見到

agger
要從根源解決問題

雙真普選可以解決曬所有問題

right

但如果真係有普選，就係中共政權最大既問題，所以佢地唔會比呢個問題發生

所以最後係要反共
而論述唔可以跳步

至於929同101,本地文宣上都要拉埋真普選一齊講，提醒大家問題根源係中共。

推啦，求共識

重組警隊

好文 推

呢場抗爭唔重整下方向真係贏唔到

真心，硬碰無著數，人民對警暴的憤恨亦不足以支撐整場革命，唯有對正義之事的追求和信念先係最強原動力！May God bless Hong Kong🙏🏻

agree

how

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

公海：

心態要調整
求幫推 或多或少有幫助
［反省］我發現好多人都搵唔到方向及定位 入嚟啦

真係要睇 有用

P牌推唔到,入去討論下
(轉貼)(改革警隊)警務處規模過大係警權過大的主因之一

(轉貼)(改革警隊)警務處規模過大係警權過大的主因之一

睇番政府架構，警務處有三萬個差佬，日常生活的保安幾乎只關警務處事，要減少衝突同警權過大，制衡係最有效方法，可以參考臺灣中華民國警察:

1.警政署:一般行政警察/治安警察
2.移民署:國境警察
3.海巡署:水上警察
4.內政部空中勤務總隊:空中警察
5.法務部廉政署:廉政司法警察
6.法務部調查局 :重大罪案司法警察
7.國防部憲兵隊:司法警察/軍法警察
8.法院/檢察署:法院警察

臺灣有警察權的分開9個部門做，香港基本上只有入境處，廉署及警務處三個，而警務處係包攬黎做，所以差佬一句連政務司都唔敢郁

香港要改，未來就要做埋警隊及公務員改革，可以:
1.將有組織及三合會調查科/派去法院的警察/機動部隊歸屬律政司內，設律政司調查局，類似臺灣法務部調查局及美國司法部FBI
2.取消警察投訴課及公務員事務局品行及紀律部門，轉移至立法會成立公務投訴調查部門，負責調查公務員瀆職行為
3.將公務員事務局彈劾公務員權力一同授予律政司調查局、ICAC、立法會
4.最重要係在高等法院入成立公務員懲戒委員會，直接將公務員開放面對公眾接受彈劾

重組香港警察隊，警察重新宣誓，建立新的香港政府警察局，將防暴警察等危險因子拆開到新的香港政府調查局

香港廉政公署 ~ 公務總監督+調查公職人員行為失當+反貪 (監察各政府部門執法刑事調查瀆職行為)
香港政府各部門政風室 ~ 內部反貪瀆調查公務員投訴 (涉及刑事報警民事則內部處分受廉署監督)
香港政府警察局 ~ 小型個人罪行+商業罪案+基本治安巡邏
香港政府緝私局 ~ 關稅+走私+毒品+反洗黑錢+邊防+水警
香港政府調查局 ~ 大型有組織罪行+法警+機動部隊 (主要暴力來源歸屬律政司監督而部門首長為政府律師職系)
香港立法會 ~ 彈劾公務員 (彈劾案由2名議員提議再9名議員和議提交高等法院無需分組點票泛民都做到)
香港立法會肅政局 ~協助立法會議員調查公務員瀆職及覆檢公務員紀律個案 (立法會併審計署加肅政局一同監督政府執法)
香港高等法院公務員懲戒法庭 ~ 審判瀆職公務員 (成立即判懲戒處分)

警察不得成立工會，只有康樂會，亦不得發表政治意見只可處理福利問題

用本建議加入獨立調查委員會訴求